針對中國 日本全力加強MQ-9無人機操作訓練

針對中國？日測試無人機海上監控
中國新聞組／北京2日電 2020-11-02 02:20

日本海上保安廳從10月15日起測試美製「海上守衛者」（MQ-9B）無人機。(共同社)

中日兩國關係近年因爭議島嶼問題趨於緊張，日本共同社報導，日本海上保安廳從10月15日起以青森縣八戶市八戶機場為據點，測試美製「海上守衛者」（MQ-9B）無人機，展開大範圍海洋監視的可行性。

據報導，10月29日上午，海保在八戶機場向媒體公布了該無人機。飛機當天在津輕海峽上空調查了船舶的航行，傍晚返回機場。

報導指出，該無人機為美國通用原子能公司的一架「海上守衛者」（MQ-9B），全長11.7米，寬24.0米。美籍駕駛和維修師等訪日，負責飛行路線的編程等操作。

該機續航時間最長35小時，從地面通過人造衛星操控，具有可環繞日本專屬經濟區（EEZ）一周的性能。搭載可實時確認圖像的攝像機和雷達，到10月30日為止在三陸近海和日本海確認了急救船和巡邏船的拍攝效果。今後將飛至小笠原諸島等較遠處，並測試自動迴避接近的飛機等功能。

除巡邏船等之外，海保還從空中通過33架飛機、52架直升機展開海難搜救和取締違法活動。報導稱，近年，中國公務船在尖閣諸島（中國稱釣魚島）附近海域活動頻繁，在日本海優質漁場「大和堆」警戒外國違法作業船隻的工作愈加重要。

該測試在2020年度預算中列入9億日元（約人民幣5760萬元）。今後將驗證實驗數據，就能否引進及機型選擇等進行探討。測試日程已幾乎過半，海保負責人就效果稱：「進展順利，還確認了對海上保安業務的有效性。」

焦點：海保實施大型無人機測試 擬用於海上監控
共同社 共同社, 日本政治 21 小時前 - 20:02

詳訊：中國船全年在尖閣附近被發現天數創新高
共同社 共同社, 日中關係 3 小時前 - 13:22

【共同社11月2日電】日本海上保安廳巡邏船發現，中國海警局4艘船隻2日在尖閣諸島（中國稱釣魚島）附近領海外側的毗連區航行。第11管區海上保安總部稱，已連續57天在尖閣附近發現中國公務船，全年累計已達283天，刷新曆史最高紀錄。

官房長官加藤勝信在記者會上表示：“我們認為這極其嚴重，每次均通過外交渠道向中方提出嚴正抗議。願帶著緊張感努力收集信息，做到警戒監視方面萬無一失。”

據分析，中方反復在尖閣附近航行，意在使本國主張的主權成為既成事實。

第11管區稱，2日發現的4艘船中1艘搭載著類似機關炮的裝備。巡邏船警告其不要靠近領海。（完）

日本海上保安廳從10月15日起以青森縣八戶市八戶機場為據點，測試美製「海上守衛者」（MQ-9B）無人機，展開大範圍海洋監視的可行性。

玩ace combat

中共班仆街間諜想出盡奶力搶MQ-9無人機資料